匯豐、渣打、恒生：員工可因應情況 彈性處理工作安排

繼德銀及安永向內部員工發信，就明天在港島區可能發生的示威抗議行動後，本港多間銀行亦相繼表示，員工可因應情況，選擇在家中工作。

恒生銀行發言人表示，公司會留意市面情況作決定，然而恒生一向設有彈性工作安排，員工可因應情況，選擇於家中工作或到恒生其他辦公地點上班。

匯豐發言人亦表示，當公司預期員工可能受潛在事故影響而未能按時抵達辦公室，會按照既定程序，提醒員工採取相應準備。

至於渣打則稱，員工的安全是公司最首先考慮，並指今日已提醒員工可彈性處理工作安排，以確保自身安全。

今次真係全民抗敵

好

和理非一齊同仇敵愾！大家12號朝早一齊抗惡法反送中！

Sorry文長請各位原諒我香港宜家正值歷史危機當前我真係想同大家講少少嘢

成件事仲未完！一日未通過一日仲有希望！和理非呢個時候更加要作出行動反送中！

一百萬人遊行只係個開始，大家仲有好多好多嘢可以做，例如今晚開始直到12號喺政總舉行嘅祈禱聖詩會，612嗰日越多人越好，和理非可以用一切合法手段助攻反送中，例如612嗰日去政總響應教會組織一大班人祈禱唱下聖詩，拉band去政總唱歌，去政總草地一家人一班朋友野餐食下嘢睇下維港風景，渣車安全起見渣慢啲，罷工罷課，周街燈柱貼宣傳反送中單張等等，一方面喚起社會更多人關注，一方面爭取國際支持向政府施加壓力（eg取消美國香港關係法）去迫政府撤回逃犯條例。

我希望大家要明白一樣嘢，任何願意作出反惡法嘅行動都應該要支持！香港人唔可以再比三毛分化，和理非同勇武必須一齊合作，佔大多數嘅和理非請用盡一切合法方法反對逃犯條例，逃犯條例絕對唔可以通過，否則我地同下一代就會生長喺講句說話都要就住就住，擔驚受怕嘅環境之中，大家絕對唔可以比逃犯條例過到

我地應該要接受香港和理非佔大多數呢個事實，大多數人都唔會衝始終法律後果太重，所以大家可以用合法方式全力阻止惡法，只要係合法渠道去反送中，我相信唔少人都唔介意做多兩步，有啲人可能覺得有啲和理非行動聽起上嚟好似好膠，但請唔好理人點做，只要記住大家都係反送中嘅同路人，我地就應該尊重同埋支持佢地，支持和理非不斷以各種合法途徑反送中。去爭取更多市民同國際社會反送中。唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。大家一定要盡自己可以承受到嘅所有後果同力量，以政府徹回逃犯條例為成功目標。請記住，唔好再鬧分化，和理非有和理非做，其他人有其他人做，兄弟爬山，各自努力。

歷史例子：
柏林圍牆冧之前幾個月冇人會覺得有生之年可以見到冧牆嘅一日，03年23條同12年國教都冇人會覺得可以令政府撤回23條同國教，正如今次亦都冇人會覺得可以令政府撤回逃犯條例。再強調一次，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。

好波，反了反了

好囉黎料啦聽日

字面睇似係，如果返公司條路行唔到，你都要做嘢架

銀行都出手

推

都係要做野聽電話跑數

你估銀行上去拓展業務唔洗梳通呀

居然銀行都會咁人大

應該話好多大客都會奶野

大家似預知MTR有靈性會壞多D,唔係叫唔返工集會

作為一份子
I’m pride of it

間間大行都有呢啲內部指引架啦，其實都係要做嘢架，不過你射波有假紙佢唔會理你

搵唔到段新聞 假???

唔好踢爆

14年個陣？？

呢個保持距離

No source都可以打哂飛機

連登仔連Google都唔識用

pushhh

好呀 出囉
你條廢物點呀？仲未答我呀！屌你老母3毛狗

好撚感動，希望有人跟。

屌你
在家工作都叫罷工？

正常contingency plan

逃犯條例成功修訂後
補血劍 第一個劍指銀行業

邊間銀行唔畀員工彈性上班，我就提晒所有錢出黎放晒入 hsbc， hang sang 同 standard chartered!

一齊咁做，威力無窮！

第一次聽人講臭乞衣
原來3毛用語咁撚弱智

2個reply俾你賺左6毫子添
袋穩d呀屌你老母廢閪柴

咪on9啦, 點睇都係話無論到時情況幾惡劣搞到report唔到duty都要開工啦

嘩我屌 今次真係香港全況市民大團結
又話商界支持? 邊個商界? 大灣區呀?

2388會唔會爆大冷

真心問 銀行野點可以homr office 做

屌 無source既

上面有

compliance,hr,finance ⋯大把department可以

支銀呢

中銀一定冇，隨時射波都比人叫你解釋

有舊軟件遠端遙控銀行機
有做加密

thanks bro

BCP叫你home office咋，從來無提過俾你罷反而係變相叫你點都要返

非常好
等於銀行番工嘅兄弟可以落場支持

垃圾CitiBank到依家都無指引
身為美資公司好唔好意思呀？

係咪要講到明鼓勵衝擊立法會先開心 分化狗收皮啦

佢都要落台位
如果佢完全唔撐
根本連咁寫都唔會

得分行唔得。。銀行好多back office 野home office 無難度

香港仲有幾多間美資公司未表態？

你個名

Source樓下已經俾左 你都係返支那飲喜茶食元素表啦

唔好問啦 唔通叫間銀行出聲話反送中咩 有d野明咪得

好心其他銀行快手啦屌

好感動

九巴工會都出左聲明慢駛架，點解咁少人講？

銀行都出聲政府仲唔仆街

好波

推推推

中資就一定無架喇，作為香港人，我有錢一定放入支持香港人既 bank

聽日唯有去提 BOC 全部錢
去 HSBC 開戶

佢夠膽出
美軍都夠膽出

睇完資料
你唔借錢比我
一定係為左偷國家機密

仲有人用緊boc
宜家先黎?

嘩，會唔會攞唔到錢架
我要提港紙喎

邊個話call4van/小店罷工無用??
邊個話香港人一定罷唔到工???

地鐵 城巴 九巴 都咁就好
似返個人 好冇
有良知都應該要罷工

Hi! 香港人，醒下啦，無用嫁。

連銀行都咁講 今次真係認真了

決定轉用呢幾間銀行

其實home office 即係唔使返。。有好多post 無regular task

SOURCE?

你真係豬隊友

屌朋友間公司話照常營業

公司照開但同事可以home office...

即話叫佢地準時返工呀

連匯豐渣打都出聲，但係喺呢兩間行隔離嗰兩間big 4仲係無消息好心學吓德勤EY啦屌

垃圾美資Citibank都無聲氣呀

兒登成班係度打飛機
明明只係一個普通既上班安排

邊度講 想幫手share

一早就要喇

射走BOC d錢去匯豐先
FPS好方便

親泛民嘅巴士公會會員係非常少

除左branch, security 同IT main server 果班無咩人唔可以...

恆生返緊intern

屌你好感動

大公司出手喇！！！

番去含撚啦你

有收到公司email，不過我做teller關我撚事咩。。

香港人既銀行！

即係叫人帶機屋企返工呀
連登仔咁都有得J 銀行撐罷工

SOURCE?SOURCE?SOURCE?SOURCE?SOURCE?SOURCE?SOURCE?SOURCE?SOURCE?SOURCE?

唔係掛

認真home office唔駛返工有咩用

最緊要比你個人聽日去做想做既事

英資

大家唔洗打飛機了，銀行叫後勤員工喺屋企返工好正常，平時預計八號風球，同上次佔中/佔旺都係咁。

喺屋企返工其實都係expect你要做。同國泰工會叫罷工個性質好唔同。

銀行都出黎
777你仲未知驚？？

We stand together

你等俾人炒啦你

請勿跟車太貼

又話匯豐中資嘅
根本仲係外資好銀行！！

on9仔
對外梗係咁講啦
對內你唔撚會知

唔表態都好過支持

美其名姐。

銀行都反

放係馬會戶口都唔益boc

SOURCE呢屌你老母

我都話大撚把用中支銀行㗎啦

渣打好波

SOURCE

好波！

唔擠提了

有邊間開戶口唔洗硬食最低存款

屌, 你地有冇咁豬呀 ?

Goldman 唔得

如果係真既真係強心針

佢話如果你係家庭工作者？

返中資平日唔比病？有醫生開嘅假紙都唔比病？中資狗真係鐵一般咁捱得呀

所以一早將支銀所有存款過哂去渣兜
利申 支銀戶口係年少無知個陣比屋企人帶去開

因安全理由可以Home office同去其他分行工作咋喎

匯豐一直都係外資公司！

入邊一間既銀行話你聽，其實只係驚你冇得做，比個後備計劃你做埋落去，並唔係話有得你簡唔做

唔好咁開心住
因為3間bank總行都係中環先有呢個安排
佢地冇話罷工之類

傻仔HSBC開戶口排隊排一個月啦

5仔堅，叫人帶定電話留意

咪on9啦要帶機番屋企做叫罷工咩,老細搵你咪又係係屋企會照開email照覆,唔通可以俾你全日失蹤出去野餐？
兒登真係兒登成班未番過工

係咪收到風聽日玩清哂金鐘

唔通三大銀行真係直接話罷市咩！少少公關語言藝術都要有掛！

個陣佔中時整出黎ge plan
如果番唔到工就要去另一個office

安已不, 會唔會收到風聽日搞大單野

我理解唔係罷工喎

係咪BCP plan黎咋

戇鳩咁都有得打飛機

真心覺得唔似

你知唔知有啲老世係星期六日，放假去緊旅行都會搵你

最重要係你唔洗喺公司個人就自由

不過就算佢唔罷 sl都係你權利 佢敢炒你佢犯法

人地叫佢去第間返 唔係幫手罷工 唔好開心得咁早...

你試下叫佢停下個市
啲權貴唔斬撚死佢地？

外資行back office好多都係彈性上班
講完等於無講

唔好打j住, 睇清楚d人地係驚個交通問題而家中工作, 唔係暗示其他野

其實係BCP Plan姐.....之不過之前BCP呢D都無出新聞稿

可以比你home office
其實咪就係叫你罷工
唔通人地大公司大大聲叫你罷工咩

做銀行一向都有bcp plan
佔中個陣都試過

咁你夠膽唔返咩

做樣比你啲街外人睇炸

銀行點敢俾你罷工...

咪係囉 有幾多人可以做銀行home office 入面咁多野機密 data係哂system 點home office ar

銀行影響大定你big4

工行要員工全體提早返到公司 仲要嚴禁聽日請假 仆街垃圾銀行黎

當一班人一齊唔返個時
點解唔敢
依個時候仲講埋依d野

基本上所有部門都有backup site

人地都出左新聞話容許home office
你唔需要幫人擔心bor

真係發夢都冇諗過有咁既一日

如果唔係支持罷工，洗鬼出新聞講咩，婉轉D咁解
就算唔係，我地都推到佢係
銀行都支持，心理影響好大

尋晚個page 比facebok ban 左唔比出post 而家先okay 番，請Like , 多個page 講612 號要做咩，都幾好，多d 人支持，如果唔係香港玩完！

銀行home office
D野全部係system 又要保密
你home office 你都冇野做既

銀行最先仆街，而家9成生意係大陸人來香港買基金做投資，有朋友做RM話而家已經好多大陸人轉走D錢去新加坡，反而香港人仲on99咁放哂錢係銀行，咁始終香港係自己地方，大陸人就只係當香港避險，但係條例一過，避險作用已經無啦，仲唔轉走D錢咩。

有vpn

分行點home office？

屌，彈性極咪又係兩個鐘，一直都有既
唔係話想放就放囉

無收過任何正式通知喎今日

利申:渣兜staff

［長期頂置］612野餐前捉Pokemon指南

有巴打好有心做左地圖
如果各位唔知去邊又去唔到金鐘就去捉下精靈啦！

自行判斷

林鄭，港獨之母

六點八send email出嚟

可唔可以唔好咁井底

問上司，問完就有

唔好咁傻豬啦, 就算個個都比人罷, 但銀行一定唔會
有呢手準備, 真心覺得不安

推,, 全HK 一齊上

可能係BCP

BCP 姐唔洗諗咁多既，不過SL 不嬲一個WhatsApp 就搞掂老細都唔會點理既

利申做緊三間其中一間

淋病落台啦

罷工啦
呢d環境仲顧住返工
通過左 你世世代代都驚俾人拉返大陸呀戇鳩

要求呢個topic嘅下個post增加回覆上限

入去幫手推下 下個post公開取消外國護照既信 要解1001

創興銀行收皮啦.......

做緊BEA 老細話聽日唔返工當廣工

push

所以要做外資行

觀塘渣兜咪又係照常

唔係重點，但阻阻大家，有緣見到CCTVB做直播/收音就大嗌或自製banner

無線新聞，出賣港人

嗌咩唔係重點，齊心屌鳩TVB
目的係影響tvb收音，拍攝緊嘅畫面
過往經驗，佢做live無得cut，直上電視，但新聞時段就會cut晒呢啲畫面/收音，令佢無嘢播都好

橫掂TVB妓者都係鳩噏
血債血償，清鳩tvb袋

有片，例子參考 :
[呼籲]有緣見到CCTVB，大家要識做

我嗰間淨係叫我地一定要返，話要保持中立，提供專業服務。難聽過粗口

本身匯豐集團都有咁嘅policy例如打完風翻唔到工可以work from home 都要online公司版msn
同支持罷工完全拉唔上任何關係
反而係話你知就算當日因爲示威翻唔到都要wfh
利申：恒生員工

Vpn 仲危險
可能仲要過多間outsourcing 公司
主要好多涉及到個客私人野
身份證 戶口呢d 應該唔會俾

銀行有remote access token 比你可以用屋企電腦遙距用公司機 上邊三間銀行完全冇講過當日可以唔洗做嘢
咁樣比佢地拎咗光環

Back office 一定有好多野做唔到
除非你拎公司laptop 但有幾多部
唔好話咩重要野
銀行平時連普通document 都唔俾你拎返屋企
真係唔覺做到好多野

利申美資銀行員工